亞利桑那州議員要求審計及重新計票

美國大選法律戰開打，川普（特朗普）陣營已在6個搖擺州提出訴訟，亞利桑那州議會眾議員凱利‧湯森（Kelly Townsend）本週五（11月13日）表示，該州應儘快進行審計和準確的重新計票，她強調，這場不透明的選舉已經削弱了選民對大選投票的信心。

湯森是亞利桑那州第16選區的州眾議院議員、共和黨人。自大選以來，她已經收到了一連串「長長的問題清單」，有數百名亞利桑那州人與她聯繫，透露了該州選舉存在舞弊和違規操作，並對這次大選感到擔憂。

「我們需要審計和重新計算，這次選舉有太多的不確定因素，在我們做到這一點（清除舞弊嫌疑）之前，我不認為未來（亞利桑那州）能有足夠的自信舉辦健康的選舉。我們需要讓人民放心，他們的選票是有意義的，但現在卻是一片混亂。」

湯森坦言，她對該州的選舉過程是否公平沒有信心，在這種情況下，讓州選舉官員認證計票結果並不合適。她說，「現在最大的問題是選民信心，如果你沒有獲得選民的信任，接下來就會有大問題，而現在我們沒有得到人們的信任。」

在過去一週，數千名亞利桑那州人在鳳凰城市中心舉行集會，指出選舉過程缺乏透明度、存在欺詐和腐敗行為。這些選民主要聚集在州議會大廈和馬里科帕縣選舉中心前，這兩個地點仍在統計票數。

據湯森獲得的選民說法，他們沒有取得實際投票的紀錄，還有人談到，他們根本無法確定自己的選票是否被統計過。湯森說，她正在聯繫縣記錄員辦公室尋求答案。

截止週四（12日）晚的最新選票統計結果顯示，民主黨候選人拜登在亞利桑那州仍處於領先位置，但他與川普的票數差距持續縮小，從11,635張減少到11,434張。

根據州務卿凱蒂‧霍布斯（Katie Hobbs）的統計，目前只剩下10,315張選票，其中包括馬里科帕縣的約一千張。候選人之間的百分比差距為0.34%。如果差額落在0.1%以內，亞利桑那州將自動重新計票。

目前，川普競選團隊已經在亞利桑那州提起訴訟，指控該州最大的縣——馬里科帕縣涉嫌拒收選票。競選團隊指控，由於投票站工作人員指導不當，導致部分在現場投票的選民無法投票。

此外，該州的共和黨也發起訴訟，要求選舉單位在各選區進行人工計票，而不是在投票中心計票，他們表示此舉可以獲得更準確的票數統計。

川普12日上午在推文中呼籲對亞利桑那州的選票進行審計。他寫到：「從20萬票到不到1萬票（拜登在該州的領先優勢正在減少），如果我們能審核總票數，我們也將輕鬆贏得亞利桑那州！」

無錯
信任係最基本嘅問題
如果無問題點解唔可以公正地再點一次

God bless Trump🇺🇸🇺🇸🇺🇸